Now 工程人員採訪被警毆打索償案 官斥律政司外聘大律師黃紀怡花四天盤問一位證人 再三提醒盤問時要實際

Now 新聞台工程人員李小龍，2014 年在佔旺區採訪時，被警員搶走鋁梯。他稱當日遭多名警員拳打腳踢致身體多處和精神受傷，入稟向律政司索償。案件今（14日）在區域法院續審，法庭原定今日傳召當日同行的 Now 新聞台記者，但律政司一方至下午 4 時才完成盤問李小龍。法官李樹旭批評律政司外聘的大律師黃紀怡花費一共 16 小時盤問一位證人（撇除午飯、休庭），其中有 81 分鐘用來問同一項目，認為她花費太長時間，再三提醒盤問時要實際。

今日為審訊第五日，李小龍已經出庭五天，當中四天為律政司一方盤問。法官昨日預料律政司一方於今早完成盤問李小龍，然後李小龍一方再用約半小時覆問，便可傳召當日同行的 Now 新聞台記者和涉案警員。

惟至午飯前，律政司仍未完成盤問李小龍，法官遂指示在法庭外等候的警員先離開，不用再等待出庭作供。律政司代表今繼續盤問李小龍，主要針對李小龍索償的香薰精油和補健品，以及其提供的銷售單據。其間法官至少兩次提醒時間，認為律政司代表花費太多時間盤問一個證人。律政司代表則以「還有最後一項」來回應並繼續提問。

至下午近4時，律政司代表才完成盤問。當李小龍一方準備覆問時，法官打斷並指想先與律政司代表說話。法官指出，律政司代表花了一共 16 小時盤問李小龍，根據法庭書記的記錄，當中有 81 分鐘用來問同一項目。法官批評律政司一方令其案件管理變得困難，又稱律政司一方很幸運，因為他剛好有空檔，才可以將 6 日的審訊加長至 10 日。律政司代表致歉，法官再三提醒她盤問時要實際。法庭最後超時至下午 5 時許，李小龍完成作供。

仆街人渣為錢無良知，4日盤問一個警暴受害人

24 小時唔比訓同食野, 問到你有出入就當證供唔可信

真